
# Домашнее задание к занятию «2.4. Инструменты Git»


1. Найдите полный хеш и комментарий коммита, хеш которого начинается на `aefea`.

    **command:** `git show aefea` or `git log -p -1 aefea`

    **result:**
    ```bash
        commit aefead2207ef7e2aa5dc81a34aedf0cad4c32545
        Author: Alisdair McDiarmid <alisdair@users.noreply.github.com>
        Date:   Thu Jun 18 10:29:58 2020 -0400
        
            Update CHANGELOG.md
        
        diff --git a/CHANGELOG.md b/CHANGELOG.md
        index 86d70e3e0..588d807b1 100644
        --- a/CHANGELOG.md
        +++ b/CHANGELOG.md
        @@ -27,6 +27,7 @@ BUG FIXES:
        * backend/s3: Prefer AWS shared configuration over EC2 metadata credentials by default ([#25134](https://github.com/hashicorp/terraform/issues/25134))
        * backend/s3: Prefer ECS credentials over EC2 metadata credentials by default ([#25134](https://github.com/hashicorp/terraform/issues/25134))
        * backend/s3: Remove hardcoded AWS Provider messaging ([#25134](https://github.com/hashicorp/terraform/issues/25134))
          +* command: Fix bug with global `-v`/`-version`/`--version` flags introduced in 0.13.0beta2 [GH-25277]
        * command/0.13upgrade: Fix `0.13upgrade` usage help text to include options ([#25127](https://github.com/hashicorp/terraform/issues/25127))
        * command/0.13upgrade: Do not add source for builtin provider ([#25215](https://github.com/hashicorp/terraform/issues/25215))
        * command/apply: Fix bug which caused Terraform to silently exit on Windows when using absolute plan path ([#25233](https://github.com/hashicorp/terraform/issues/25233))
    ```
2. Какому тегу соответствует коммит `85024d3`?

    **command:** `git show 85024d3` or `git log --oneline -1 85024d3`
    
    **result:**
    ```bash
    $ git log --oneline -1 85024d3
        85024d310 (tag: v0.12.23) v0.12.23
    ```
3. Сколько родителей у коммита `b8d720`? Напишите их хеши.

    - `56cd7859e05c36c06b56d013b55a252d0bb7e158`
    - `9ea88f22fc6269854151c571162c5bcf958bee2b`

    **command:** `git rev-list --parents -n 1  b8d720` или ``
    
    **result:**
    ```bash
    $ git rev-list --parents -n 1  b8d720
    
        b8d720f8340221f2146e4e4870bf2ee0bc48f2d5 56cd7859e05c36c06b56d013b55a252d0bb7e158 9ea88f22fc6269854151c571162c5bcf958bee2b
    
    $ git log --parents -n 1 b8d720
    
        commit b8d720f8340221f2146e4e4870bf2ee0bc48f2d5 56cd7859e05c36c06b56d013b55a252d0bb7e158 9ea88f22fc6269854151c571162c5bcf958bee2b
        Merge: 56cd7859e 9ea88f22f
        Author: Chris Griggs <cgriggs@hashicorp.com>
        Date:   Tue Jan 21 17:45:48 2020 -0800
        
        Merge pull request #23916 from hashicorp/cgriggs01-stable
        
        [Cherrypick] community links
    
    ```

4. Перечислите хеши и комментарии всех коммитов которые были сделаны между тегами  v0.12.23 и v0.12.24.

    **command:** `git log --oneline v0.12.23..v0.12.24`
    **result:**
    ```bash
    $ git log --oneline v0.12.23..v0.12.24

        33ff1c03b (tag: v0.12.24) v0.12.24
        b14b74c49 [Website] vmc provider links
        3f235065b Update CHANGELOG.md
        6ae64e247 registry: Fix panic when server is unreachable
        5c619ca1b website: Remove links to the getting started guide's old location
        06275647e Update CHANGELOG.md
        d5f9411f5 command: Fix bug when using terraform login on Windows
        4b6d06cc5 Update CHANGELOG.md
        dd01a3507 Update CHANGELOG.md
        225466bc3 Cleanup after v0.12.23 release
    ```
5. Найдите коммит в котором была создана функция `func providerSource`, ее определение в коде выглядит так `func providerSource(...)` (вместо троеточего перечислены аргументы).

    **command:** `git log --shortstat -S"func providerSource("`

    **result:**
    ```bash
    $ git log --shortstat -S"func providerSource("

        commit 8c928e83589d90a031f811fae52a81be7153e82f
        Author: Martin Atkins <mart@degeneration.co.uk>
        Date:   Thu Apr 2 18:04:39 2020 -0700
        
            main: Consult local directories as potential mirrors of providers
        
        ....    
        
        1 file changed, 89 insertions(+)
   
    $ git diff 8c928e83589d90a031f811fae52a81be7153e82f | grep "+func providerSource("        
        
        +func providerSource(configs []*cliconfig.ProviderInstallation, services *disco.Disco) (getproviders.Source, tfdiags.Diagnostics) {

    ```

6. Найдите все коммиты в которых была изменена функция `globalPluginDirs`.

    **command:** `git log --pretty=format:"%H"  -S"globalPluginDirs"`

    **result:**
    ```bash
    $ git log --pretty=format:"%H"  -S"globalPluginDirs"
        35a058fb3ddfae9cfee0b3893822c9a95b920f4c
        c0b17610965450a89598da491ce9b6b5cbd6393f
        8364383c359a6b738a436d1b7745ccdce178df47
    ```

7. Кто автор функции `synchronizedWriters`? 

    **command:** `git log --pretty=format:"%an" -1 -S"synchronizedWriters"`
    **result:**
    ```bash
    $ git log --pretty=format:"%an" -1 -S"synchronizedWriters"
        James Bardin
    ```
